溫家寶妻舊公司搶商標

溫家寶妻舊公司搶商標

沈運龍曾與溫家寶夫人合作開拓內地珠寶業務。

商界是否接受《逃犯條例》修訂，箇中的考慮離不開內地的司法水平。沈運龍曾經因為其「古珀行」商標在內地被搶先註冊，在內地法院打了多年官司，因此對內地司法制度有深刻體會。他認為內地司法制度不公平，但較五年、十年前有進步。

相關新聞：劉夢熊指內地砌生豬肉

沈運龍嘆先贏後輸

多年前，沈運龍曾經與內地珠寶公司「戴夢得」合作開拓內地業務；戴夢得與前總理溫家寶夫人張蓓莉關係密切。其後溫家寶出任總理，張蓓莉淡出戴夢得的業務，惟古珀行的商標卻被戴夢得率先在內地註冊，引發連場訴訟。

沈運龍憶述，其公司本來贏了第一場及第二場官司，「到第三場終審官司，傳召商標局代表，但商標局缺席聆訊，令到我哋官司輸咗。香港古珀行商標就俾我哋前國家領導人夫人有關嘅舊公司搶先註冊」。

沈運龍指出，最高人民法院雖然判自己一方敗訴，卻發生一件特別事件，「（法院）判我哋輸官司，但贏咗堂費」。沈表示，按道理輸官司應該連堂費也輸掉，「到底係人情味定點呢？」

沈運龍認為，整體而言內地的司法制度仍不健全，「我相信不公正仍然存在，但整體嚟講，國內法治一定比五年、十年之前好」。他補充，自己是集中評論商業、日常相關的司法水平，「你話維權、政治化嘅事，我哋就唔深入了解」。

上一則
上一則
珠寶商早年贈紅包憂秋後算賬 八成中小企反送中例

下一則
下一則
劉夢熊指內地砌生豬肉

劉夢熊指內地砌生豬肉
送中例後日審 民陣立會反惡法
西環集中營：修例倘通過 港商怕屈錢
珠寶商早年贈紅包憂秋後算賬八成中小企反送中例

溫家寶都係仆街黎架啦，咁遲知